{
    "question": "Sebutkan 3 gangguan pada mata manusia dan cara mengatasinya?\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Buta warna, Rabun jauh, Rabun dekat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>A.</strong><strong> </strong><strong>Buta </strong><strong>Warna</strong></p><p>Buta warna merupakan penyakit seumur hidup. Namun, penderita dapat melatih diri beradaptasi dengan kondisi ini, sehingga aktivitas sehari-hari tetap berjalan normal. Dokter akan menentukan metode penanganan yang tepat dan sesuai dengan tipe buta warna yang diderita.</p><p><strong>B.</strong><strong> </strong><strong>Rabun </strong><strong>jauh</strong></p><p></p><p></p><p><strong>1. Rutin Memeriksakan MataSegera pergi ke dokter jika mengalami keluhan pada mata.</strong></p><p></p><p><strong>2. Mengontrol Kondisi Kesehatan KronisKondisi tertentu, seperti diabetes dan tekanan darah tinggi dapat memengaruhi penglihatan jika kamu tidak menerima perawatan yang tepat.</strong></p><p></p><p><strong>3. Lindungi Mata dari Sinar UV MatahariPakai kacamata hitam yang menghalangi radiasi ultraviolet (UV).</strong></p><p></p><p><strong>Rabun </strong><strong>Dekat </strong><strong>:</strong></p><p></p><p><strong>Pilihan penanganan berupa penggunaan kacamata, lensa kontak, dan operasi seperti LASIK.</strong></p><p></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tuliskan-slogan-upaya-pelestarian-hewan-kumbang-tolong-di-jawab-536",
            "question": "Tuliskan slogan upaya pelestarian hewan kumbang!\r\n\r\ntolong di jawab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> </p><p></p><p> </p><p>lestarikan hewan sama dengan melestarikan makhluk hidup</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Mari</strong><strong> </strong><strong>kita</strong><strong> </strong><strong>lindungi</strong><strong> </strong><strong>dan</strong><strong> </strong><strong>lestarikan</strong><strong> </strong><strong>hewan</strong><strong> </strong><strong>kumbang</strong><strong> </strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-yg-bukan-bahan-yg-digunakan-untuk-pengendapan-air-adalah-302",
            "question": "Berikut yg bukan bahan yg digunakan untuk pengendapan air adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>arang,  sabut kelapa, kapas, krikil, pasir, </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu yah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jawablah-pertanyaan-dibawah-ini-dengan-benar-dalam-ekosiste-271",
            "question": "1. Jawablah pertanyaan dibawah ini dengan benar!    . Dalam Ekosistem laut, ikan tuna dimakan oleh ikan hiu sehingga membentuk hubungan....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>rantai makanan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kapan-akan-terjadi-kiamat-221",
            "question": "Kapan akan terjadi kiamat?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>besok mungkin</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>gaada yang tau kan, Tuhan lah yang Maha Mengetahui</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "3-pada-usia-berapakah-masa-pubertas-seorang-anak-a-6-8-615",
            "question": "3. Pada usia berapakah masa pubertas seorang anak....    A. 6 \u2013 8 tahun\r\nB. 12 \u2013 14 tahun\r\nC. 16 \u2013 20 tahun\r\nD. 12 \u2013 14 bulan\r\n\r\n4. Berikut ini kebutuhan anak remaja pada masa peralihan, kecuali...... \r\n\r\nA. Diberikan kebebasan\r\nB. Diberi perhatikan lebih \r\norang tua\r\nC. Diberikan pendidikan tentang kesehatan dan seks\r\nD.Perlu bantuan dalam meringankan setiap tekanan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>13. B.12 \u2013 14 tahun</p><p></p><p>14. A. Diberikan kebebasan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kegiatan-petani-yang-mengolah-tanah-untuk-dijadikan-sawah-atau-ke-504",
            "question": "Kegiatan petani yang mengolah tanah untuk dijadikan sawah atau kebun adalah kegiatan dibidang usaha ....    A. usaha ekstraktif\r\nB.\tusaha agraris\r\nC. usaha industri\r\nD. usaha perdaganga\r\n\r\ntolong jawab dong KK tapi Jan ngasal yh ujian kenaikan kelas soalnya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B. AGRARIS</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Bidang usaha pertanian atau agraris merupakan suatu bentuk produksi yang memperoleh keuntungan dari kesuburan tanah perkebunan, pertanian.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-perbedaan-sistem-jaringan-dan-sistem-saraf-847",
            "question": "Apakah perbedaan sistem jaringan dan sistem saraf\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>cara berpikir kita lebih baik dan kita menggerakkan badan kita</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-ilmu-kedokteran-ketika-sperma-pada-bergabung-dengan-sel-tel-551",
            "question": "dalam ilmu kedokteran ketika sperma pada bergabung dengan sel telur wanita inspirasi bayinya akan terlahir berbentuk sel tunggal yang dikenal sebagai zigot dalam ilmu Biologi ini akan segera berkembang biak dengan membelah diri hingga akhirnya menjadi segumpal daging dalam Alquran wawasan ini telah dijelaskan pada Surah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>al- &#039;alaq ayat 2 </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>maaf kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Surah Al Mu&#039;minun Ayat 12-14</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Perkembangan janin dari mulai bertemunya sperma dan juga ovum (sel telur )di dalam Rahim di jelaskan dalam surah Al Mu\u2019minun mulai dari ayat 12 \u2013 14 \u00a0yang memiliki arti berikut., \u00a0</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>\u201cDan sesugguhnya Kami telah menciptakan manusia dari suatau saripati \u00a0yang (berasal ) dari tanah . Kemudian Kami jadikan saripati itu air mani (yang disimpan ) dalam tempat yang kokoh (rahim). Kemudian kami jadikan air mani itu segumpal daraah, lalu segumpal darah itu Kami jadikan segumpal daging, dan segumpal dagitu Kami jadikan tulang belulalng , lalu tulang belulang itu kami bungkus dengan daging . Kemudian Kami jadikan dia makhluk yang (berbentuk lain). Maka Maha Suci Allah Pencipta Yang Paling Baik.\u201d \u00a0</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Surah ini menjelaskan perjalanan seorang bayi dari mulai sperma dan sel telur bertemu di dalam rahim , lalu berkembang menjadi segumpal darah , lalu segumpal daging yang disebut dengan janin ,kemudian berkembang seiring usia kehamilan yang semakin tua dan akhirnya menjadi bayi yang siap lahir ke dunia. </strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>Semoga Bermanfaat.</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-macam-bentuk-magnet-537",
            "question": "Sebutkan 3 macam bentuk magnet\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Macam-macam Bentuk Magnet:</p><p>-Magnet batang bentuknya menyerupai batang atau balok atau kubus.</p><p>-Magnet silinder, menyerupai tabung panjang.</p><p>Magnet jarum menyerupai jarum kompas dengan -kedua ujung atau kutub magnet yang runcing.</p><p>Magnet U (magnet ladam) berbentuk seperti tapal kuda atau serupa dengan huruf U.</p><p></p><ul><li>Magnet adalah benda yang memiliki kemampuan menarik benda\u2013benda lain yang ada di sekitarnya.</li></ul><p></p><h2>Semoga bermanfaat ya :)</h2>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>macam macam bentuk magnet</p><p>\u2022Magnet berbentuk tapal kuda</p><p>\u2022Magnet berbentuk lingkaran</p><p>\u2022Magnet berbentuk silinder</p><p>\u2022Magnet berbentuk jarum</p><p>\u2022Magnet berbentuk batang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "meter-13-perhatikanlah-gambar-pembibitan-di-bawah-mi-jika-patyang-445",
            "question": "Meter    13 Perhatikanlah gambar pembibitan di bawah mi\r\nJika patyang bedengan = 20 meter, lebar bedengan = 1,5 meter, maka luas bedengan pembibitan\r\ntersebut adalah meter\r\nA 20 meter\r\nB. 30 meter\r\nC. 40 meter\r\nD 50 meter\r\nE 60 meter\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A,20 meter ............</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>20 meter maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}